城大學生陳展楠發起聯署 希望麥當勞停止派發飲品膠袋

阮庭蔚（左）及陳展楠在網上發起聯署，希望麥當勞停止向顧客派發飲品膠袋。

香港人習慣高速解決三餐，快餐成為很多人的心水，不知不覺造成垃圾問題。其中麥當勞盛載外賣飲品的聚乙烯膠袋派派派，令堆填區內不能分解的膠製品與日俱增，有城市大學學生睇唔過眼，年初發起網上聯署，希望麥當勞「走膠袋」，他們強調消費者亦有責任，向多餘的膠袋說不。

「唔使袋啦，唔該。」城大英文系四年級生陳展楠（Darian）友善地向又一城麥當勞收銀員表達飲品走袋的意願。由於每間店舖分工細緻，收銀、預備食物及執餐的店員都不同，Darian領餐時又見到兩杯可樂都分別入了袋，他都不厭其煩重複訊息。「好多人知道膠袋唔環保，同客人傾開，佢哋先意識到攞咗袋。」他和五位同學最近都留意港人耗膠的報道，根據環保署數字，2015年有2,183公噸膠丟到堆填區。身為M記外賣粉絲的阮庭蔚（Kristy）十分驚訝，覺得係時候做啲嘢，今年一月底發起網上聯署，希望M記停止向顧客派發盛載外賣飲品的膠袋，至今已收到500多個簽名。

以麥當勞做目標，皆因它是本港快餐店龍頭大哥，Darian指，「其他快餐店把所有東西放在同一個袋，但麥當勞每個飲品都畀袋。」在麥當勞官網寫明，為了推動環保，他們承諾客人如購買單杯非密封飲品，不會主動提供膠袋，Kristy慨嘆事實並非如此，「我哋用了個多月，去全港15間分店，觀察客人用膠袋的情況，有啲誇張到堂食都畀袋，係咪太嚴重呢？」有人覺得，汽水唔畀袋，拎住會整濕隻手，擺喺枱又整濕，好麻煩。Kristy建議可使用循環再造的紙杯代替膠袋。

唔係影張相，攞光環，想第時見工畀相人睇話係環保鬥士吓話

條女more

入硬NGO，叻仔

死肥仔

樓主做得好 應該繼續整哂班環保ISIS個list

我屌你老母就環保唔用套